<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Apuntes on Jesús Millán</title><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/</link><description>Recent content in Apuntes on Jesús Millán</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es-es</language><copyright>© {year}</copyright><atom:link href="https:///jmillandev.github.io/apuntes/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/api-rest/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/api-rest/</guid><description>Conceptos Basico para manejar un API HTTP HTTP son las siglas de Hypertext Transfer Protocol o protocolo de transferencia de hipertexto, es el conjunto de reglas en las que se van a comunicar dos entidades, en este caso dos computadoras.
REST Es un acrónimo de Representational State Transfer o transferencia de estado representacional, le agrega una capa muy delgada de complejidad y abstracción a HTTP. Mientras que HTTP es transferencia de archivos, REST se basa en la transferencia de recursos.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/bases_de_datos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/bases_de_datos/</guid><description>Importante La gran parte de esta notas asi como la mayoria de sus ejemplo estan en español.
Esto en proyectos reales, no es una buena practica.
Estan de esta manera para que le sea de mayor ayuda a los nuevos miembros de la comunidad hispana de programadores.
MYSQL Instalacion Para realizar la instalación de MySQL en tu pc lo primero que debes tener en cuenta es que debes hacer la verificación de la versión que quieres instalar y la distribución para tu sistema operativo.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/css/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/css/</guid><description>1 Fundamentos 1.1 Sintaxis Puede echarle un vistazo a al vocabulario de css aqui
Comentarios: /* Esto es un comentario en CSS */
1.2 Estilos del navegador Por defecto cada browser contiene un estilo de css. Esto puede ocasionar distinta clase de problemas a la hora de nosotros implementar nuestros estilos. La manera de resolver esto es utilizando una libreria de terceros llamada normalize que como su nombre lo indica nos normaliza los estilos por defecto que vayamos a utilizar.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/docker/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/docker/</guid><description>Imagenes Haciendo una analogia con OPP. Las imagenes son clases, en esta estan todas la configuraciones deun contenerdor.
Dockerfile El dockerfile vendria siendo como la receta para la configuración de nuestra imagen.
Una vez creado el fichero Dockerfile debemos construir la imagen con ayuda de docker imagen build --help
Directiva A traves de una directiva nosotros definiremos el comportamiento de la imagen, se puede ver como un paso de la receta.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/escritura_online/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/escritura_online/</guid><description>Tecnicas base para la redaccion: Esquema: Para darle orden a nuestras ideas y saber hacia a donde vamos llevando el texto. Manejar una sola idea por parrafo. Evitar ideas superfluas. Tenemos que buscar enseñar algo, que el texto sea relevante para nuestra audiencia. Reducir la repeticion(palabras e ideas) Leer y releer(Nosotros y otras personas). Fuentes. Nos permiten enriqueser nuestros textos para soportar nuestras ideas. Parafrasear. Reducir Gerundios. Estilo. Tenemos que escribir muchas veces.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/golang/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/golang/</guid><description>Caracteristicas pricipales Performant Núcleos-multiples Concurrente Compilado Tipado estatico Network Sintaxis Limpia Biblioteca estándar muy poderosa Limpieza automatica de memoria(garbage collected) Portable(compila en múltiple OS&amp;rsquo;s) Es apoyado por Google Open Source Usos mas frecuente del lenguaje Web apps Servidores de Redes Machine learning Procesamiento de imagenes Balanceadores de carga Adminitracion de sistemas Hardware Scripts Criptografía Mobile Apps(Algunas veces) Estructura basica de un programa en go El paquete main es el paquete principal, este contine a la funcion main</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/good-practices/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/good-practices/</guid><description>¿A quién beneficia contar con código bien escrito? El código bien escrito beneficia a todos los involucrados en el proyecto.
A tí: Cuando retomemos un proyecto después de un largo tiempo nos beneficiará ya que sabremos cómo está ordenado y cómo está escrito todo. A cualquiera: Cualquier persona que deba modificar el código después de tí. A tu cliente: Aunque nunca lo sabrá, su negocio estará mejor atendido. Elementos dotan de calidad al código: Legibilidad: qué tan fácil es interpretar lo que el código dice.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/javascript/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/javascript/</guid><description>Aspectos Basicos Como llega y corre un script en el navegador El DOM es la representación que hace el navegador de un documento HTML.
El navegador interpreta el archivo HTML y cuando termina de transformarlo al DOM se dispara el evento DOMContentLoaded lo que significa que todo el documento está disponible para ser manipulado.
Todo script que carguemos en nuestra página tiene un llamado y una ejecución. Hay que tener en cuenta que cuando carga una página y se encuentra un script a ejecutar toda la carga se detiene.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/mongodb/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/mongodb/</guid><description>Bases de datos NoSQL Las bases de datos NoSQL tienen 4 grandes familias: Key Value Stores, basadas en grafos, columnares y basadas en documentos.
Key Value Stores: Guardan la información en formato de llaves y valores. Las usamos para guardar cache, información de sesión de los usuarios o cosas muy sencillas. Son muy rápidas de consultar pero no podemos usarlas en casos más complejos donde necesitamos estructuras más especiales. El mejor ejemplo de estas bases de datos es Redis.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/nginx/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/nginx/</guid><description>Nginx es un servidor WEB, que de igual forma nos sirve como Proxy Inverso, Balanceador de carga, Sevidor de Emails, etc.
Una de las principales caracteristicas de Nginx es que funciona de manera Asincrona y basada en Eventos.
Conceptos Basicos Directivas Son basicamente funciones, estan compuestas por un nombre seguidas de un conjunto de parametros. Ejemplo auth_basic &amp;quot;String&amp;quot;. Una de las caracteristicas de una directiva es que esta debe encotrarse dentro de un contexto.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/node/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/node/</guid><description>1 Instalaciones Recomendadas Postman: Para inspeccionar las peticiones al servidor.
VScode: No es obligatorio. Tambien se recomiendan las siguientes extensiones:
HTML CSS Support. JavaScript(ES6) code snippets. JS_CSS_HTML Formatter. Terminal. TypeScript Importer. Git: Es un manejador de versiones. 2 Paquetes Recomendados 2.1 Nodemon Nodemon: Este paquete nos sera de mucha ayuda para no tener que bajar y subir el servidor manualmente cada vez que hagamos un cambio.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/oop/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/oop/</guid><description>Paradigma Orientado a Objetos La Programación Orientada a Ojetos viene de una filosofía o forma de pensar que es la Orientación a Objetos y esto surge a partir de los problemas que necesitamos plasmar en código.
Es analizar un problema en forma de objetos para después llevarlo a código, eso es la Orientación a Objetos.
Un paradigma es una teoría que suministra la base y modelo para resolver problemas. La paradigma de Programación Orientada a Objetos se compone de 4 elementos:</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/python/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/python/</guid><description>¿Qué es Python? Python es un lenguaje de programación creado por Guido Van Rossum, con una sintaxis muy limpia, ideado para enseñar a la gente a programar bien. Se trata de un lenguaje interpretado o de script.
Ventajas Legible: sintaxis intuitiva y estricta. Productivo: ahorra mucho código. Portable: para todo sistema operativo. Recargado: viene con muchas librerías por defecto. Editor recomendado: Atom o Sublime Text.
Instalación Existen dos versiones de Python que tienen gran uso actualmente, Python 2.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/readme/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/readme/</guid><description>apuntes Este Repositorio cuenta con algunos de mis apuntes personales que he pasado a digital en formato MarkDown</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/responsivedesign/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/responsivedesign/</guid><description>1 Conceptos de RWD 1.1 Viewport Es toda la parte visible de nuestro navegador que podemos utilizar para mostral nuestra pagina(NO incluye al scroll).
Este es la base del response web design. es una etiqueta meta de HTML creada por apple en 2007. Si no esta declarado el viewport en la base del HTML no funcionara nada del response web design.
**NOTA:**La resolucion del hardware de una pantalla y la resolucion del viewport en el navegador de la misma no son iguales.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/shell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/shell/</guid><description>Lista de comandos más usados Conceptos PROMPT: Donde se encuentra el cursor, un lugar en el árbol de nodos que es la representación del disco duro en el sistema operativo Comandos (y algunas banderas) whoami: Imprime en el output el identificador de usuario.
sed: Sirve para modificar texto por streaming. Para mas info consulta man sed. El comando mas comun es reemplazar texto en todo un fichero, esto con: sed s/viejo/nuevo/g.</description></item><item><title/><link>https:///jmillandev.github.io/apuntes/vim/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https:///jmillandev.github.io/apuntes/vim/</guid><description>Es un editor desarrolado para CLI, es decir que solo podemos interactuar con el por medio del teclado. O al menos ese es el objetivo.
NOTA: Cuando hacemos referencia a algo como [i]. Nos referimos a que debe teclear la letra i desde el modo comando. NOTA: Cuando vemos algo como [^c]. ese significa +c.
Modos Normal Aca podemos utilizar conbinaciones de teclas y cambiarnos a cualquiera de los otros modos.</description></item></channel></rss>